@inproceedings{Gerald-Tamames-Ettayeb-Paroubek-Vilnat:JEP-TALN:2024,
    author = "Gerald, Thomas and Tamames, Louis and Ettayeb, Sofiane and Paroubek, Patrick and Vilnat, Anne",
    title = "CQuAE : Un nouveau corpus de question-r\'eponse pour l'enseignement",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "50-63",
    note = "",
    abstract = "Dans cet article nous pr\'esentons un nouveau corpus de question-r\'eponse en fran\c{c}ais pour le domaine de l'\'education. Ce corpus \`a \'et\'e construit dans le but  de cr\'eer un syst\`eme d'assistant virtuel pour r\'epondre \`a des questions sur des documents ou du mat\'eriel de cours. Afin d'\^etre utile autant aux enseignants qu'au \'etudiants, il est important de consid\'erer  des questions complexes ainsi que d'\^etre capable de justifier les r\'eponses sur du mat\'eriel valid\'e. Nous pr\'esentons donc le nouveau Corpus CQuAE, un corpus de question-r\'eponse manuellement annot\'e dont nous discutons des propri\'et\'es. Nous pr\'esenterons aussi les diff\'erentes \'etapes de sa cr\'eation avec aujourd'hui une phase d'am\'elioration des donn\'ees.Enfin, nous pr\'esentons plusieurs exp\'eriences pour \'evaluer l'exploitation du corpus  dans le cadre d'un syst\`eme de question-r\'eponse automatique.Ces diff\'erentes analyses et exp\'eriences nous permettrons de valider l'ad\'equation des donn\'ees collect\'es pour l'objectif vis\'e.",
    keywords = "question-r\'eponse,corpus,\'education",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/6245.pdf"
}
